[
🇰🇬 🇰🇬 🇰🇬 🇰🇬 🇰🇬 🇰🇬 🇰🇬 🇰🇬 🇰🇬 🇰🇬 🇰🇬 🇰🇬 🇰🇬 🇰🇬 🇰🇬 🇰🇬 🇰🇬 🇰🇬 🇰🇬 🇰🇬 🇰🇬 
    {
        "keyword": [
            "Sim",
            "Sim-карта",
            "Sim карта",
            "симкарта",
            "Сим-карта",
            "Симка",
            "Сим карта"
        ],
        "question": "Как открыть SIM-карту в Кыргызстане?",
        "answer": 
"
В Бишкеке (столица) SIM-карту (симку) можно купить 2 способами:
🔸Официально в магазине 
🔸На вокзале / в Аэропорту / в Переходе

В магазине понадобиться Паспорт РФ🪪. SIM-карту лучше оформить в магазине, если в будущем вы планируете открыть банковскую карту. Оплачивать SIM-карту можно только в местной валюте. 
Если вы не собираетесь открывать банковскую карту, то можно сразу же купить на Вокзале или аэропорту.
",
        "btn_id": "btn_q0"
    },
   

 {
        "keyword": [
            "Sim",
            "Sim-карта",
            "Sim карта",
            "симкарта",
            "Сим-карта",
            "Симка",
            "Сим карта"
        ],
        "question": "Тарифы SIM-карты",
        "answer": 
"
Будут тарифы симкарты

",
        "btn_id": "btn_q1"
    },


    {
        "keyword": [
           "Sim",
            "Sim-карта",
            "Sim карта",
            "симкарта",
            "Сим-карта",
            "Симка",
            "Сим карта"
        ],
        "question": "Какую SIM-карту выбрать?",
        "answer": 
"
В Кыргызстане 3 мобильных оператора:
 ⁃ О (самая популярная)
 ⁃ Мегаком 
 ⁃ Билайн

Стандартная симка в мобильном операторе «О» стоит 50 сом. Тарифы:
- Недельный тариф 120 сом (90 руб)
- Тариф на месяц вместе с симкой обойдется в 530 сом (390₽ или 6,6$)

Такой тариф будет иметь безлимитный интернет, безлимитные звонки на мобильный оператор «О» также безлимитное количество СМС на «О». На остальные мобильные операторы будут ограничения (интернет не раздается). Можно регулировать тариф:
Скачать приложение Вашего оператора, и в «Услугах» за копейки можно докупить минуты/смс/интернет
Примерно такие же условия у других операторов🙌
",
        "btn_id": "btn_q2"
    },











    {
        "keyword": [
            "Валюта",
            "Обмен валюты",
            "Местная валюта",
            "Поменять доллары",
            "Поменять рубли",
            "Деньги",
            "Купить сом",
            "Купить сомы",
            "Купить сумы",
            "Купить сумы",
            "Местные деньги"
        ],
        "question": "Где обменять деньги на местную валюту?",
        "answer": 
"
Обмен валют в Кыргызстане 🇰🇬 

Улица «Киевская» - главная улица для обмена валюты.
В некоторых местах пункты обмена валюты работают круглосуточно.
Как обменять свою валюту по лучшему курсу в городе?

Переходите по ссылке:
https://valuta.kg
Найдите на сайте раздел «Лучший» и нажмите на эту кнопку. Выберите пункт «Покупка»/«Продажа», затем выберите нужную Валюту и нажмите на цифру. Готово! Вы видите актуальный курс, название банка и адрес 🏦.

Также если Вам нужно срочно обменять деньги, можно это сделать в любом ближайшем обменнике, только не факт, что Вас устроит курс, но в основном он везде практически одинаковый,

",
        "btn_id": "btn_q3"
    },









🇱🇨🇱🇨🇱🇨🇱🇨🇱🇨🇱🇨🇱🇨🇱🇨🇱🇨🇱🇨🇱🇨🇱🇨🇱🇨🇱🇨🇱🇨🇱🇨🇱🇨🇱🇨🇱🇨🇱🇨🇱🇨🇱🇨🇱🇨🇱🇨🇱🇨

    {
        "keyword": [
            "Медицинская помощь",
            "Больница",
            "Мед пункт",
            "Медпункт",
            "Медицинский пункт",
            "поликлиника",
            "лечение",
            "Лечить зубы",
            "Лечение зубов",
            "зубы",
            "стоматология",
            "стоматолог",
            "здоровье"
        ],
        "question": "Что делать, если нужна медицинская помощь?",
        "answer": 
"
Гарантированный объем бесплатной медицинской помощи за счет бюджетных средств предоставляется: 
- беженцам, 
- иностранцам, постоянно проживающим на территории Республики Казахстан (и имеющим вид на жительство), 
- лицам без гражданства, постоянно проживающим на территории Республики Казахстан (и имеющим вид на жительство). 
- Иностранцы и лица без гражданства, временно пребывающие в Республике Казахстан, лица, ищущие убежище, имеют право на получение бесплатной медицинской помощи при заболеваниях, представляющих опасность для окружающих. 
",
        "btn_id": "btn_q4"
    },


    {
        "keyword": [
            "Медицинская помощь",
            "Больница",
            "Мед пункт",
            "Медпункт",
            "Медицинский пункт",
            "поликлиника",
            "лечение",
            "Лечить зубы",
            "Лечение зубов",
            "зубы",
            "стоматология",
            "стоматолог",
            "здоровье"
        ],
        "question": "Скорая помощь",
        "answer": 
"
Иностранцы, граждане стран СНГ, могут получать скорую и неотложную медпомощь при внезапных острых состояниях и заболеваниях, угрожающих их жизни или здоровью окружающих, несчастных случаях, отравлениях, травмах, родах и неотложных состояниях в период беременности.  
‼️С момента, когда устранена угроза жизни больного или здоровью окружающих и возможна его транспортировка, дальнейшее оказание медицинской помощи осуществляется на платной основе. 

  
- Для более полной медицинской помощи в связи с тем, что иностранцам, пребывающим на территории Казахстана, медицинские услуги, в рамках государственных гарантий, могут быть недоступны, иностранным гражданам рекомендуется оформить полис добровольного медицинского или медицинского / туристического страхования. Его стоимость варьируется от 500 руб. до 12 000 тыс. рублей. 

Необходимо учесть, что действие полиса туристического / медицинского страхования прекращается, в случае получения иностранцем вида на жительство в Республике Казахстан (исключением из правил являются иностранные студенты, обучающиеся на территории Казахстана). 
 

Более подробно можно ознакомиться тут: https://egov.kz/cms/ru/articles/health_care/osms
",
        "btn_id": "btn_q5"
    },









🇹🇷🇹🇷🇹🇷🇹🇷🇹🇷🇹🇷🇹🇷🇹🇷🇹🇷🇹🇷🇹🇷🇹🇷🇹🇷🇹🇷🇹🇷🇹🇷🇹🇷🇹🇷🇹🇷🇹🇷🇹🇷🇹🇷🇹🇷🇹🇷🇹🇷🇹🇷🇹🇷🇹🇷🇹🇷🇹🇷🇹🇷
    {
        "keyword": [
            "Вывоз денег",
            "Деньги",
            "Наличные",
            "Декларирование денег",
            "Декларирование",
            "Лимит на вывоз денег",
            "Лимит на наличные",
            "Сколько можно взять денег",
            "Правила вывоза денег",
            "Правила вывоза наличных"
        ],
        "question": "Правила декларирования денег при пересечении границы",
        "answer": 
"
Задекларировать - это значит подать пассажирскую таможенную декларацию. Это документ на 4 листа. Для декларирования критично пройти через "красный коридор". Таможенное декларирование не влечет уплату налогов, сборов, пошлин. Надо просто подать документ и все.

Скачать редактируемую форму пассажирской таможенной декларации можно тут: 
https://customs.gov.ru/storage/document/document_file/2020-02/13/decl_rus_new_01_02_2020%20(1).pdf

Перед входом в зону таможенного контроля размещены информационные стойки, на которых содержится разъяснение таможенных правил, имеются бланки пассажирских таможенных деклараций, а также образцы их заполнения.

Еще раз напоминаю, что пересечение линии входа или въезда в "зеленый" коридор приравнивается к заявлению об отсутствии у лица товаров, подлежащих таможенному декларированию. Это следует из пункта 3 статьи 257 Таможенного кодекса Евразийского экономического союза. Поэтому при наличии денег, подлежащих декларированию, не следует входить в "зеленый" коридор даже для того, чтобы о чем-то проконсультироваться у таможенных служащих: иначе есть риск расценивания такого входа в качестве состава административного правонарушения "недекларирование денег" (статья 16.4 КоАП РФ) или даже состава преступления "контрабанда денег" (статья 200.1 Уголовного кодекса РФ).

Декларантами могут выступать лица, достигшие 16-летнего возраста.

Если деньги перевозит ребенок до 16 лет, декларантом выступает один из его сопровождающих взрослых (родитель, иной законный представитель, иной сопровождающий, в том числе представитель перевозчика).

Если сумма свыше 100 тыс. долларов США (в эквиваленте) одновременно с подачей пассажирской таможенной декларации необходимо будет предоставить документы, подтверждающие происхождение таких средств.

Представляемые документы должны подтверждать заявленные в декларации сведения о происхождении денежных средств и инструментов. В качестве таких документов могут быть использованы:

- справка о доходах физических лиц и суммах налога на доходы физических лиц;
- справка из бухгалтерии (при условии одновременного представления выписки из трудовой книжки и копии приказа о принятии на работу);
- документы, оформляемые кредитными организациями при совершении конверсионных операций;
- акты, договоры за выполненные работы (предоставленные услуги), подтверждающие выплату - физическому лицу перемещаемых денежных средств;
- договор банковского займа, оформляемый кредитными организациями, договор со специализированной коммерческой организацией, предоставляющей краткосрочные займы под залог движимого имущества граждан и хранения вещей;
- документ о регистрации физического лица как предпринимателя, а также копия финансового отчета, сдаваемого в налоговый орган;
- кредитный договор;
- договор купли-продажи;
- договор дарения;
- акт приема – передачи;
- выписка из реестра соответствующего уполномоченного органа о передаче права собственности на недвижимое имущество;
- кассовый чек (иной документ), выданный организатором лотереи, конкурса, спортивного или культурного мероприятия, игорным заведением и т.п., подтверждающий выплату выигрыша (приза) физическому лицу;
- решение предприятия о выплате дивидендов по итогам календарного периода либо выписка из реестра акционеров или участников совместной собственности;
- справка о снятии наличных денежных средств со счета кредитной организации;
- договор аренды недвижимости;
- соглашение об уплате алиментов, судебное постановление о взыскании алиментов;
- свидетельство о принятии наследства
- иные, в том числе заверенные нотариально документы, подтверждающие происхождение наличных денежных средств и (или) денежных инструментов

В случае непредоставления соответствующих документов перемещение через таможенную границу ЕАЭС наличных денежных средств и (или) денежных инструментов не допускается. Деньги останутся на хранение в таможне. 

Подробнее о декларировании: https://customs.gov.ru/fiz/pravila-peremeshheniya-tovarov/peremeshhenie-nalichnoj-valyuty-i-denezhnyx-instrumentov
",
        "btn_id": "btn_q6"
    },







    {
        "keyword": [
            "Вывоз денег",
            "Деньги",
            "Наличные",
            "Декларирование денег",
            "Декларирование",
            "Лимит на вывоз денег",
            "Лимит на наличные",
            "Сколько можно взять денег",
            "Правила вывоза денег",
            "Правила вывоза наличных"
        ],
        "question": "Сколько денег может вывести ребенок через таможеный контроль?",
        "answer": 
"
Норма вывоза валюты приведена в расчете на одного человека. Если следует семья, то каждый член семьи вправе вывозить до 10 000 долларов США в эквиваленте.  Что касается перемещения валюты детьми, то в соответствии со статьей 17 Гражданского кодекса РФ правоспособность гражданина возникает с рождения. Специальных ограничений, применительно к правилам перемещения валюты для несовершеннолетних не установлено, соответственно несовершеннолетний может вывозить за пределы Российской Федерации валюту по тем же правилам, что и взрослый. Единственное, что денежные средства должны также находится у него лично, поскольку если их положит к себе в кошелек один из его родителей, то в таком случае денежные средства будет перемещать родитель, а не ребенок.

Наличные должны непосредственно находиться во владении каждого члена семьи. Так, если папа выезжает с мамой и двумя детьми, то не нужно папе собирать у себя все 40 тысяч долларов США. Лучше разложить по кошелькам и сумочкам во избежание недопонимания у сотрудников таможни. Исключение составляет грудничок, тут нужно руководствоваться здравым смыслом и предупреждать о такой ситуации таможенников.
",
        "btn_id": "btn_q7"
    },





    {
        "keyword": [
            "Вывоз денег",
            "Деньги",
            "Наличные",
            "Декларирование денег",
            "Декларирование",
            "Лимит на вывоз денег",
            "Лимит на наличные",
            "Сколько можно взять денег",
            "Правила вывоза денег",
            "Правила вывоза наличных"
        ],
        "question": "Сколько разрешено вывозить наличных денежных средств из Российской Федерации?",
        "answer": 
"
Кратко:
10 000 долларов + неограниченное количество рублей.

В соответствии с Указом Президента Российской Федерации от 01.03.2022
№ 81 «О дополнительных временных мерах экономического характера
по обеспечению финансовой стабильности Российской Федерации» со 2 марта 2022 года введен запрет на вывоз из Российской Федерации наличной иностранной валюты и (или) денежных инструментов в иностранной валюте в сумме, превышающей эквивалент 10 тыс. долларов США по официальному курсу Центрального банка Российской Федерации на дату вывоза.

Указанный запрет распространяется на вывоз из Российской Федерации (как через таможенную границу ЕАЭС, так и через государственную границу Российской Федерации в государства – члены ЕАЭС) наличных денежных средств и (или) денежных инструментов в иностранной валюте физическими лицами (резидентами и нерезидентами), включая несовершеннолетних.

На вывозимые наличные денежные средства и (или) денежные инструменты в российских рублях запрет не распространяется.

Таким образом, в настоящее время разрешен вывоз наличных денежных средств и (или) денежных инструментов в иностранной валюте в сумме, не превышающей 10 тыс. долларов США в эквиваленте, а также в российских рублях без ограничений.

При расчете общей суммы перемещаемых наличных денежных средств учитывается как иностранная валюта, так и валюта Российской Федерации.

Если вы провозите 10 000 долларов и хотя бы 10 000 рублей, вы обязаны задекларировать вывозимую сумму.
",
        "btn_id": "btn_q8"
    },





    {
        "keyword": [
           "Вывоз денег",
            "Деньги",
            "Наличные",
            "Декларирование денег",
            "Декларирование",
            "Лимит на вывоз денег",
            "Лимит на наличные",
            "Сколько можно взять денег",
            "Правила вывоза денег",
            "Правила вывоза наличных"
        ],
        "question": "Что если не декларировать вывозимую сумму?",
        "answer": 
"
Если не задекларировать меньше 20 тысяч долларов - это административная ответственность.

Согласно статье 16.4 КоАП РФ, недекларирование или недостоверное декларирование физическими лицами наличных денег или денежных инструментов, перемещаемых через таможенную границу Таможенного союза и подлежащих письменному декларированию, если эти действия (бездействие) не содержат уголовно наказуемого деяния, влечет штраф в размере от одной второй до двукратной незадекларированной суммы наличных денег или стоимости денежных инструментов или конфискацию денег или денежных инструментов.

Незадекларированная сумма денег – сумма наличных денег и сверх разрешенной таможенным законодательством Таможенного союза к ввозу или вывозу без таможенного декларирования в письменной форме. (10 000 долларов США)

Пересчет наличных денег производится по действующему на день совершения или обнаружения административного правонарушения курсу Центрального банка РФ.

Если не задекларировать больше 20 тысяч долларов - это уголовная ответственность за контрабанду

Незаконное перемещение наличных денежных средств (денежных инструментов), совершенное в крупном размере (сумма превышает в эквиваленте 20 тысяч долларов), наказывается:
- штрафом в размере от трехкратной до десятикратной суммы (стоимости) незаконно перемещенных наличных денежных средств (денежных инструментов) или в размере заработной платы или иного дохода осужденного за период до двух лет, либо ограничением свободы на срок до двух лет, либо принудительными работами на срок до двух лет.

Деяние, совершенное в особо крупном размере (сумма превышает в эквиваленте 50 тысяч долларов) или группой лиц, наказывается:
- штрафом в размере от десятикратной до пятнадцатикратной суммы (стоимости) незаконно перемещенных наличных денежных средств (денежных инструментов) или в размере заработной платы или иного дохода осужденного за период до трех лет, либо ограничением свободы на срок до четырех лет, либо принудительными работами на срок до четырех лет.

При расчете размера суммы (стоимости) незаконно перемещенных наличных денежных средств (денежных инструментов) из всей суммы подлежит исключению та часть, которая разрешена к перемещению без декларирования или была задекларирована.

Лицо, добровольно сдавшее наличные денежные средства и/или денежные инструменты, освобождается от уголовной ответственности, если в его действиях не содержится иного состава преступления. При этом не могут признаваться добровольной сдачей обнаружение контрабанды при применении форм таможенного контроля, ее изъятие при задержании, а также при производстве следственных действий по обнаружению и изъятию.
",
        "btn_id": "btn_q9"
    },



    {
        "keyword": [
          "Вывоз денег",
            "Деньги",
            "Наличные",
            "Декларирование денег",
            "Декларирование",
            "Лимит на вывоз денег",
            "Лимит на наличные",
            "Сколько можно взять денег",
            "Правила вывоза денег",
            "Правила вывоза наличных"
        ],
        "question": "Ввоз наличных в другие страны",
        "answer": 
"
Перед вылетом обязательно прочитайте таможенные правила той страны, в которую вы направляетесь.

Например, если вы во время вашей поездки прибываете на территорию ЕС или убываете из ЕС и везете с собой наличные в количестве 10 000 евро или более, Вы должны по собственной инициативе подать в таможню декларацию на наличные денежные средства.

Информация от таможни Финляндии: https://tulli.fi/ru/fiziceskim-licam/dla-turistov/nalicnye-deneznye-sredstva

Германии: https://germania.diplo.de/ru-ru/themen/willkommen/einfuhr
",
        "btn_id": "btn_q10"
    },




    {
        "keyword": [
            "Вывоз денег",
            "Деньги",
            "Наличные",
            "Свифт",
            "Свифт перевод",
            "Свифт-перевод",
            "swift",
            "swift перевод",
            "swift-перевод",
            "перевод денег"
        ],
        "question": "Рекомендации по SWIFT-переводу. Как сделать так, чтобы деньги не зависли?",
        "answer": 
"
Как сделать так, чтобы деньги не зависли?
Никак. Вот несколько моментов, которые стоит знать:
1️⃣ Чтобы перевести деньги физлицу, не забудьте указать:
	•	полное имя
	•	адрес
	•	номер счета или IBAN
	•	банк-корреспондент (не указывайте, если перевод между российскими банками)
	•	SWIFT-код банка-получателя
	•	цель перевода (реальную, а не привычный «перевод собственных средств»).
2️⃣ По опыту последних месяцев, в евро деньги ходят лучше, чем в долларах. Просто факт. 🤷🏻‍♂️
3️⃣ Средний срок перевода на сегодня – от нескольких часов до нескольких дней. Если счет пошел на недели, пора паниковать.
4️⃣ Больше не работают схемы: «потестировал банк на небольшой сумме – дальше пользуюсь им». Сегодня у вас нормально ушли €3 000 в условную Турцию, завтра может зависнуть €1 000.
5️⃣ Из банков-корреспондентов, по отзывам, больше всего проблем с Bank of America, но в целом вы нигде не найдете никакого рабочего «рейтинга банков, которые классно работают с русскими деньгами».
",
        "btn_id": "btn_q11"
    },



    {
        "keyword": [
           "Вывоз денег",
            "Деньги",
            "Наличные",
            "Свифт",
            "Свифт перевод",
            "Свифт-перевод",
            "swift",
            "swift перевод",
            "swift-перевод",
            "перевод денег"
        ],
        "question": "Что делать, если сделали перевод по SWIFT и деньги зависли?",
        "answer": 
"
Мои деньги зависли, что делать?
1️⃣ Писать в банк-отправитель. Там вам скажут, чтобы вы обращались в банк-корреспондент или в банк-получатель.
2️⃣ Попытаться понять, на каком из них завис перевод. Для этого запросить UETR-номер у своего банка-отправителя и попробовать этот (https://ohmyswift.ru/gpi) сервис. О нем сейчас много пишут, а понятных альтернатив нет.
3️⃣ Потом писать в банк-корреспондент или в банк-получатель. Там вам скажут, чтобы вы шли обратно в банк-отправитель.
4️⃣ Снова писать в банк-отправитель и дожимать его, чтобы он сам связался с банком-корреспондентом.
5️⃣ Получить деньги обратно через пару месяцев или, если этого не произошло, оформлять досудебную претензию в адрес банка-отправителя.
6️⃣ Вполне вероятно, что и это не поможет: есть кейсы, когда даже ЦБ в ответ на запрос отвечал, что никак не может повлиять на ситуацию, т.к. банком-получателем является зарубежный банк.
7️⃣ В суд – но успешной практики пока нет.
Очень сложно, можно я не буду так делать?
Отличная мысль. На сегодня SWIFT-переводов лучше избегать. Тем более, что сейчас много слухов о полной блокировке SWIFT для России с новыми санкциями. Источник

Со SWIFT-переводами новые проблемы, выяснили @MarketOverview. Стало известно, что у некоторых банков есть свои собственные черные списки для приёма или отправки платежей. Пока что речь идёт только о двух:
➖ Грузинский Bank of Georgia не даёт получить SWIFT-переводы из более чем 30 российский банков , среди которых есть и те, что не попали под санкции.
➖ Российский «Газпромбанк» может принять платёж, а затем вернуть «из-за рисков блокировки средств ... в связи с внутренней политикой банка». В списке 22 зарубежных банка, включая Bank of Georgia и турецкий Yapi Kredi Bankasi.

▫️Проверить, как идут SWIFT-переводы из вашего банка, можно на OhMySwift.ru
▫️Профильный чат @swiftTransferProblem
",
        "btn_id": "btn_q12"
    },


    {
        "keyword": [
            "Вывоз денег",
            "Деньги",
            "Наличные",
            "Свифт",
            "Свифт перевод",
            "Свифт-перевод",
            "swift",
            "swift перевод",
            "swift-перевод",
            "перевод денег"
        ],
        "question": "Какие банки делают SWIFT-переводы?",
        "answer": 
"
Правильный ответ – звоните и уточняйте тогда, когда собрались сделать этот перевод. Ситуация быстро меняется. Важным триггером стал добровольный отказ «Тинькофф банка» от SWIFT’ов, хотя он и не под санкциями.

Из «больших» на сегодня деньги неплохо ходят у «Газпромбанка», «Райффайзена», «Юникредита» (если у вас уже был открыт в нем валютный счет). О перспективе ухода двух последних из России пока не говорим. Работают и с «БКС банком». Комиссии в среднем – 2-3%. Обратите внимание, банки начали брать комиссии не только за исходящие, но и за входящие переводы.
☝️ Уточняйте, в каких валютах в каких банках возможны переводы – кто-то не работает с долларами, но возможны юани. У других доступны доллары, но не евро.
",
        "btn_id": "btn_q13"
    },



    {
        "keyword": [
            "долг",
            "долги",
            "Запрет на выезд",
            "Ограничение выезда",
            "Ограничение на выезд",
            "Перед вылетом",
            "кредит",
            "Ипотека",

        ],
        "question": "Запрет на выезд из России из-за штрафов",
        "answer": 
"
Из-за долгов и неоплаченные штрафов могут не выпустить через таможню.
Как погасить долг перед выездом? 

В России запустили новый сервис «Ход снятия ограничения выезда из России» на портале Госуслуг. Он позволит должникам мгновенно получить сведения об ограничении выезда за пределы страны. 

Как им пользоваться?

👉 Заходим в личный кабинет на «Госулугах»
👉 На главной странице пролистываем вниз до раздела «Интересно и полезно». Справа находится подраздел «Вся лента» — переходим. В этом разделе выбираем в колонке слева «Финансы, налоги, штрафы».
👉 Здесь выбираем «Что делать, если из-за долгов ограничен выезд из России» . Далее листаем вниз и видим пункт 1 «Проверьте ограничение» — нажимаем, проверяем.
Размер задолженности по судебным решениям, при которой может быть установлено ограничение выезда, составляет 30 тысяч рублей. Для алиментщиков - даже 10 тыс.
Самое важное - задолженность можно сразу же погасить. Пристав снимет ограничение на выезд в течение нескольких часов после погашения долга. Но информация ещё должна попасть в пограничную службу — это может занять до 1 рабочего дня. Так что делайте всё заранее!

",
        "btn_id": "btn_q14"
    },



    {
        "keyword": [
            "долг",
            "долги",
            "Запрет на выезд",
            "Ограничение выезда",
            "Ограничение на выезд",
            "Перед вылетом",
            "кредит",
            "Ипотека"
        ],
        "question": "Выпустят ли меня, если есть долг по кредитке?",
        "answer": 
"
Наличие долга по кредитке или, например, по квартплате - не означает автоматического запрета на выезд за рубеж. 

Чтобы такой запрет возник, нужно, чтобы кредитор подал на вас в суд, а суд признал обоснованность требований. После чего, суд выдает исполнительный лист (или судебный приказ), который ваш кредитор должен подать в службу судебных приставов. Далее судебный пристав оценивает ситуацию и принимает решение о целесообразности введения ограничения на выезд (как правило, о запрете на выезд должен ходатайствовать ваш кредитор). 

В случае положительного решения судебный пристав обращается в суд с ходатайством об этом. Однако, если сумма долга больше 30 т.р.,  то судебный пристав может самостоятельно ограничить выезд должника за пределы РФ (не обращаясь в суд) (ч.1 ст.67 ФЗ “Об исполнительном производстве”). 
После этого информация передается в погранконтроль ФСБ. 

На сайте Службы судебных приставов можно проверить, есть ли по вам исполнительное производство.   Непосредственно у судебного пристава вы можете узнать – наложен ли запрет на выезд. Как правило, по инициативе пристава накладывают запрет по алиментным долгам. Люди, имея миллионные исполнительные производства, с удовольствием путешествуют по миру.
Сейчас, в связи с массовой эвакуацией из РФ, возможно, приставы будут чаще накладывать запреты на выезд. В каждом конкретном случае необходимо смотреть отдельно.

В любом случае, даже если у вас масса долгов по кредиткам или каких-либо иных долгов, и еще по ним нет ни одного исполнительного производства – вам бояться нечего.
И, кстати, по штрафам ГИБДД – приставы запрет на выезд не накладывают.

",
        "btn_id": "btn_q15"
    },



    {
        "keyword": [
            "Турция",
            "внж",
            "внж в Турции",
            "пнж",
            "вид на жительство",
            "вид на жительство в Турции",
            "виза",
            "виза в турции",
            "виза в турцию",
            "Документы турция",
            "Выезд в турцию"
            
        ],
        "question": "ВНЖ в Турции",
        "answer": 
"
Между Россией и Турцией установлен безвизовый режим: россияне могут находиться в Турции без визы в течение 60 дней.  Либо можно заранее оформить визу сроком на 90 дней. Граждане России сначала должны заполнить онлайн-заявку на визу на сайте турецкого посольства: https://www.konsolosluk.gov.tr/Visa/Index

Общее количество дней пребывания не должно превышать 90 дней за период 180 дней. 
",
        "btn_id": "btn_q16"
    },



    {
        "keyword": [
            "Турция",
            "внж",
            "внж в Турции",
            "пнж",
            "вид на жительство",
            "вид на жительство в Турции",
            "виза",
            "виза в турции",
            "виза в турцию",
            "Документы турция",
            "Выезд в турцию",
            "пцр",
            "Пцр тест",
            "Пцр-тест",
            "ковид",
            "covid",
            "коронавирус",
            "прививка"

        ],
        "question": "Нужен ли ПЦР в Турцию?",
        "answer": 
"
Турция с 1 июня 2022 отменяет требование предъявлять результат ПЦР-теста  при въезде в страну на всех погранпунктах.

Об этом говорится в пресс-релизе МВД Турции.
",
        "btn_id": "btn_q17"
    },



    {
        "keyword": [
            "Турция",
            "внж",
            "внж в Турции",
            "пнж",
            "вид на жительство",
            "вид на жительство в Турции",
            "виза",
            "виза в турции",
            "виза в турцию",
            "Документы турция",
            "Выезд в турцию",
            "Икамат",
            "Икамет"
        ],
        "question": "Как оформить ВНЖ в Турции?",
        "answer": 
"
Таблица закрытых для иностранцев районов:
https://t.me/TurkMoustache/4580
Скорость оформления примерно 2 месяца.

Турция с 1 июля сокращает квоты на вид на жительство для иностранцев. Их количество в каждом из районов страны не будет превышать 20% от населения района. 

Список опубликован здесь: https://www.goc.gov.tr/mahalle-kapatma-duyurusu-hk2?ref=vc.ru  Запрет касается выдачи туристических ВНЖ тем, кто арендует или приобретает жилье. 

Собственников, продлевающих однажды полученное разрешение, ограничения не касаются.
Правила выдачи виз и вида на жительство в Турции регулирует Закон №6458 «Об иностранцах и международной защите». В нём сказано, что икамет (ВНЖ в Турции) бывает шести видов:

1. Краткосрочный выдают, как правило, на срок до двух лет. Такой ВНЖ могут получить туристы, даже те, кто приехал недавно, иностранцы, у которых есть недвижимость в Турции, студенты — участники программ обмена, те, кто едет учить турецкий язык, лечиться и другие категории. Инвесторам и гражданам Северного Кипра краткосрочный ВНЖ дают на срок до 5 лет.

2. Долгосрочный не имеет срока действия. Этот ВНЖ могут получить иностранцы, которые непрерывно живут в Турции в течение 8 лет, а также беженцы и вынужденные переселенцы.

3. Семейный выдают на срок до трех лет иностранным супругам, детям иностранцев и людям, которые находятся у них на иждивении.

4. Студенческий выдают на время обучения. Такой ВНЖ могут получить ученики начальных и средних учебных заведений без семейного вида на жительство, студенты бакалавриата, магистратуры, докторантуры, и те, кто повышает медицинскую квалификацию в Турции.

5. Гуманитарный выдают на срок до одного года. Такой тип ВНЖ запрашивают при чрезвычайных ситуациях, например, когда иностранец не может вернуться домой.

6. Для жертв торговли людьми выдается на 30 дней, но можно продлевать в течение 3 лет.
Наиболее легкий в получении вид ВНЖ в Турции — это краткосрочный, икамет.

Икамет — это удостоверение личности иностранца, проживающего в Турции. Он необходим, если вы планируете пробыть в стране более трех месяцев. Чтобы получить такой икамет, не нужны особые основания: можно въехать в страну и сразу подать заявку на ВНЖ. 
Для получения икамета нужно собрать документы, заполнить электронное заявление и пройти собеседование в управлении миграционной службы. Форму заявления на выдачу икамета заполняют на портале e-ikamet.goc.gov.tr.

Документы для получения ВНЖ в Турции ищите по запросу: "Документы для ВНЖ".

",
        "btn_id": "btn_q18"
    },
    {
        "keyword": [
          "Турция",
            "внж",
            "внж в Турции",
            "пнж",
            "вид на жительство",
            "вид на жительство в Турции",
            "виза",
            "виза в турции",
            "виза в турцию",
            "Документы турция",
            "Выезд в турцию",
            "Икамат",
            "Икамет",
            "Документы на внж"

        ],
        "question": "Требования для ВНЖ",
        "answer": 
"
Процедура продления Икамета в Турции аналогична его получению, как по процессу, так и по подготовке документов.
Общая стоимость оформления и  İkamet включает следующие расходы и документы:
	•	Расходы на фотографа (4 фотографии) – 12 лир.
	•	Выписка с банковского счета – бесплатно.
	•	Адрес проживания, который необходимо получить в паспортном столе (Nüfus müdürlüğü)i и заверить в полицейском участке – бесплатно.
	•	Форма поручителя у нотариуса – порядка 35 TL.
	•	Копия страхового документа (медстраховка) – запрос можно сделать онлайн в своей страховой компании, а документ получить бесплатно по адресу электронной почты.
	•	Копия ВНЖ Турции обойдется порядка 30 турецких лир.
	•	Бланк с подписью и печатью по оплате за Икамет – 50 лир.
	•	Оплата сбора за ВНЖ Турции в налоговой службе.

Турция увеличила минимальный порог для получения гражданства через инвестиции до 400 000 долларов.
Поправки  вступают в силу 13.06.2022
",
        "btn_id": "btn_q19"
    },



    {
        "keyword": [
     	    "Турция",
            "внж",
            "внж в Турции",
            "пнж",
            "вид на жительство",
            "вид на жительство в Турции",
            "виза",
            "виза в турции",
            "виза в турцию",
            "Документы турция",
            "Выезд в турцию",
            "Икамат",
            "Икамет",
            "Документы на внж",
            "Стоимость внж"

        ],
        "question": "Какая стоимость оформления ВНЖ?",
        "answer": 
"
Если сложить воедино весь пакет документов, необходимый для оформления ВНЖ, то на вопрос, сколько стоит оформление икамет в Турции, можно ответить – примерно 1200 турецких лир.

От подписчика: В Анталии до 30.06.2022 стоило это 3000$: 1000 долларов аренда, 1000 залог и 1000 риелтору. Но это к моменту, что районы были уже почти перенаселены. Это в районе Лиман.
",
        "btn_id": "btn_q20"
    },



    {
        "keyword": [
     	    "Турция",
            "внж",
            "внж в Турции",
            "пнж",
            "вид на жительство",
            "вид на жительство в Турции",
            "виза",
            "виза в турции",
            "виза в турцию",
            "Документы турция",
            "Выезд в турцию",
            "Икамат",
            "Икамет",
            "Документы на внж",
            "Стоимость внж",
            "Скорость внж"

        ],
        "question": "Как быстро оформляют ВНЖ в Турции?",
        "answer": 
"
Стандартное время рассмотрения заявок на ВНЖ — от 20 до 100 дней.

От подписчика: ВНЖ легко получить, если район не заселен на 20% иностранцами.Если вы приехали и подали запрос на ВНЖ, но не успели сходить на собеседование к моменту как был заселен район на эти 20%, то вам откажут в ВНЖ и придется ехать в другой район. Однако, ранее поданные заявки всё равно рассматривают. Так что шанс есть получить внж.
",
        "btn_id": "btn_q21"
    },






    {
        "keyword": [
            "склад"
        ],
        "question": "Как создать новый склад",
        "answer": "Чтобы создать новый склад, необходимо перейти в раздел \"Компания\" - \"Склады и магазины\". Там необходимо нажать на кнопку \"Создать\" и указать наименование склада, который вы создаете",
        "btn_id": "btn_q22"
    },
    {
        "keyword": [
            "поступление",
            "приход",
            "дополнительный расход",
            "дополнительные услуги",
            "себестоимост"
        ],
        "question": "Как включить дополнительные расходы в себестоимость товара",
        "answer": "Есть два способа как распределить услуги на себестоимость товаров, в зависимости от того, платите ли вы тому же контрагенту, который предоставил вам эти товары, либо другому контрагенту. Если вы выплачиваете за услугу тому же контрагенту, то вы можете добавить услугу в документе \"Приходная накладная\" на товары, которые вы приобретаете по данной приходной накладной. В случае, если вы выплачиваете другому контрагенту, то вы можете создать документ \"Дополнительные расходы\" на основании приходной накладной. В ней вы также указываете услугу и распределяете ее на себестоимость\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base3/course2",
        "btn_id": "btn_q23"
    },
    {
        "keyword": [
            "перемещение товар",
            "перемещение запас",
            "отгрузка",
            "приемка"
        ],
        "question": "Как переместить товары на склад маркетплейса",
        "answer": "Чтобы отразить перемещение товара на склад маркетплейса, необходимо создать документ \"Перемещение запасов\". Перемещение запасов отражается в два этапа: отгрузка с вашего основного склада и приемка на склад маркетплейса.\nЧтобы отразить отгрузку товара со своего склада, в документе \"Перемещение запасов\" в качестве склада отправителя указываем \"Основной склад\", а склада приемки \"Товары в пути\".\nЧтобы отразить приемку товара на склад маркетплейса, необходимо создать документ \"Перемещение запасов\", в котором в качестве склада отправите указывается склад \"Товары в пути\", а в качестве склада получателя склад Маркетплейса.\nТакже, вы можете указать номер заявки, для того, чтобы формировать отчет со сверкой данных по приемке товара. Номер заявки в документе отгрузки должен полностью совпадать с номером заявки в документе примки товара\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base3/course3",
        "btn_id": "btn_q24"
    },
    {
        "keyword": [
            "пересортиц",
            "принял",
            "отгруз",
            "отправ"
        ],
        "question": "Что делать если маркетплейс принял неверный товар (пересортица)",
        "answer": "Если у вас возникла ситуация, когда маркетплейс принял не тот товар, который вы ему отправляли, например, не того цвета, либо перепутал некоторые товары, то у вас произошла пересортица\n В таком случае вы можете воспользоваться готовым функционалом, который позволяет решить данную проблему. Для этого необходимо перейти в \"Закупки\" -\"Складские акты\" - \"Пересортица запасов\". В данном документе необходимо отразить на каком складе и по каким номенклатурам возникла пересортица\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base3/course5",
        "btn_id": "btn_q25"
    },
    {
        "keyword": [
            "списание",
            "брак"
        ],
        "question": "Как списать запасы",
        "answer": "Для того, чтобы списать запасы необходимо перейти в \"Запасы\" - \"Складские акты\" - \"Списание запасов\". В данном документе необходимо отразить какие номенклатуры и в каком количестве вы списываете",
        "btn_id": "btn_q26"
    },
    {
        "keyword": [
            "брак"
        ],
        "question": "Как отражать возврат брака",
        "answer": "Для того, чтобы отразить возврат по браку необходимо создать документ перемещения запасов со склада WB на Основной склад. Комиссия по браку сажается автоматически с отчетом о продажах",
        "btn_id": "btn_q27"
    },
    {
        "keyword": [
            "производств",
            "спецификаци",
            "набор"
        ],
        "question": "Что такое спецификация производства",
        "answer": "Спецификация - это перечень материалов, которые используются для изготовления определенного количества единиц готовой продукции. Она необходимо в качестве шаблона, чтобы упростить создание документов \"Производство\". Спецификацию вы можете создать в разделе \"Производство\"\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base4/course1",
        "btn_id": "btn_q28"
    },
    {
        "keyword": [
            "производств",
            "комплект",
            "спецификаци",
            "набор"
        ],
        "question": "Как отражать производство товаров и создание наборов",
        "answer": "Для того, чтобы отразить производство, необходимо предварительно создать спецификацию, на основе которой происходит производство. Само производство отражается в разделе \"Производство\"\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base4/course2",
        "btn_id": "btn_q29"
    },
    {
        "keyword": [
            "перемещение денег",
            "снятие налички",
            "снят",
            "снятие наличных",
            "перевод",
            "перев",
            "внутреннее перемещение"
        ],
        "question": "Как отразить снятие наличных/перевод на карту с р/с",
        "answer": "Чтобы отразить любое перемещение денег (со счета на карту, со счета на кассу, и т.д.), нужно создать документ перемещения. Для этого заходим в \"Банк и касса\" - Наверху кнопка \"Перемещение\" и выбираем вариант из предложенных. Внутри документа статью выбираем \"Внутреннее перемещение\".\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base5/course1",
        "btn_id": "btn_q30"
    },
    {
        "keyword": [
            "на расходы"
        ],
        "question": "Что такое операция на расходы",
        "answer": "Операция на расходы отражает косвенные расходы без привязки к контрагенту. Данная операция нужна для того, чтобы посадить расход одним документом без взаиморасчетов с контрагентом сразу на расходы. После отражения такой операции вы сможете увидеть изменения в отчете \"Структура доходов и расходов\".\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base5/course2",
        "btn_id": "btn_q31"
    },
    {
        "keyword": [
            "на расходы"
        ],
        "question": "Как отражать операции на расходы",
        "answer": "Чтобы отразить операцию на расходы, необходимо создать документ расход со счета/расход из кассы с типом операции \"На расходы\". В ней нужно указать статью ДДС и статью расходов, которые будут отражены в отчетах по данному расходу.\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base5/course2",
        "btn_id": "btn_q32"
    },
    {
        "keyword": [
            "план счетов",
            "стать",
            "плана счетов"
        ],
        "question": "Как добавить строку в план счетов",
        "answer": "Вы можете добавить новую строку для косвенных расходов в план счетов с номером и порядком 90.07.xx. Для этого необходимо перейти в \"Компания\" - \"План счетов\" и скопировать счет 90.07.xx изменив последние 2 цифры таким образом, чтобы они стали последними по порядку.\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base5/course3",
        "btn_id": "btn_q33"
    },
    {
        "keyword": [
            "план счетов",
            "стать",
            "ДДС",
            "плана счетов"
        ],
        "question": "Как добавить новую статью в ДДС",
        "answer": "Чтобы добавить новую статью ДДС необхомо перейти к списку статей, это можно сделать из документа Расхода/Поступления на счет или в кассу\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base5/course3",
        "btn_id": "btn_q34"
    },
    {
        "keyword": [
            "зарплат",
            "заработная плата",
            "заработную плату"
        ],
        "question": "Как отразить начисление и выплату зарплаты",
        "answer": "Важно понимать разницу между начислением и фактической выплатой. Если вы будете просто выплачивать зарплату без начисления, то в SoykaSoft будет отражено то, что вы просто так отдали деньги сотруднику и теперь он вам должен их вернуть. В случае начисления вы указываете взаиморасчеты с сотрудником, чтобы не было задолженности.\nДля начисления зарплаты необходимо перейти в раздел \"Зарплата\" - \"Начисление зарплаты\". А чтобы отразить выплату зарплаты, необходимо перейти в раздел \"Деньги\" и создать документ расхода с операцией \"Зарплата сотруднику\"\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base5/course4",
        "btn_id": "btn_q35"
    },
    {
        "keyword": [
            "поставщик",
            "оплата за товар",
            "оплата за поставку"
        ],
        "question": "Как отразить перевод денег поставщику за товар",
        "answer": "Чтобы отразить расчеты с поставщиками, необходимо создать документ расхода со счета/из кассы с операцией \"Поставщику\". В ней указывается какому потавщику, когда и сколько вы заплатили. Взаиморасчеты рассчитываются автоматически\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base5/course5",
        "btn_id": "btn_q36"
    },
    {
        "keyword": [
            "налог"
        ],
        "question": "Как отразить начисление и оплату налога",
        "answer": "Важно понимать разницу между начислением и фактической выплате. Помимо того, что вы платите налог (черед \"Деньги\" >> \"Банк и касса\" >> \"Расход\" >> \"Налог\") в SoykaSoft его необходимо еще и начислить. Платить вы можете 1 раз в квартал/полугодие/год, а вот начислять мы рекомендуем каждый месяц. Если вы этого не сделаете, то в SoykaSoft будет отражено то, что вы просто так заплатили налогов больше, чем должны были. В случае начисления вы указываете взаиморасчеты с контрагентом \"Налоговая\", чтобы не было задолженности.\nДля начисления налогов необходимо перейти в раздел \"Компания\" - \"Начисление налогов\". Чтобы отразить выплату налога, необходимо перейти в раздел \"Деньги\" и создать документ расхода с операцией \"Налоги\"\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base5/course6",
        "btn_id": "btn_q37"
    },
    {
        "keyword": [
            "страхов",
            "взнос"
        ],
        "question": "Как отражаются страховые и пенсионные взносы",
        "answer": "Отразить страховые и пенсионные взносы вы можете через \"Начисление налогов\", а выплачивая их, вы через \"Банк и касса\" создаете расход с операцией \"Налог\"\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base5/course6",
        "btn_id": "btn_q38"
    },
    {
        "keyword": [
            "учредител",
            "вывод денег",
            "дивиденд"
        ],
        "question": "Как отражаются операции с учредителями",
        "answer": "Операции с учредителями имеют два вида: Начисление и фактическая выплата.Начисление отражается через раздел \"Компания\" - \"Прочие затраты (расходы)\". Фактические выплаты вы можете произвести через раздел \"Деньги\", в котором вы создаете документ расхода \"Прочему контрагенту (учредителю, таможне)\", либо поступление \"От прочего контрагента (учредителя, таможни)\".\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base5/course7",
        "btn_id": "btn_q39"
    },
    {
        "keyword": [
            "кредит",
            "займ"
        ],
        "question": "Как отразить расчеты по кредитам и займам",
        "answer": "Чтобы отразить операции по кредитам и займам, необходимо создать документ поступления на счет/в кассу с операцией \"Получение кредита\", так же в данном документе обязательно нужно отразить по какому договору вы получаете кредит. <b>Обратите внимание, что в договоре кредита на вкладке \"Счета учета и удержания\" по строке \"Счета учета %\" должно быть указано \"Проценты по кредитам\".</b>\nДалее, когда вы будете выплачивать кредит, нужно будет создавать документ расхода со счета/из кассы с операцией \"Возврат кредита\".\nЧтобы отразить выплату процентов и комиссий по кредиту, вы можете либо создавать документ расхода со счета/из кассы с операцией \"На расходы\", либо делать начисление через раздел \"Деньги\" - \"Начисления по кредитам и займам\"\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base5/course8",
        "btn_id": "btn_q40"
    },
    {
        "keyword": [
            "подотчетник"
        ],
        "question": "Как отразить операции с подотчетниками",
        "answer": "Для того, чтобы отразить выдачу денег подотчетнику, необходимо создать документ расхода из кассы с операцией \"Подотчетнику\". Чтобы отразить то, что сотрудник отчитался перед вами, создается документ \"Авансовые отчеты\", в которой мы указываем в какой сумме подотчетник отчитался, и остается ли задолженность\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base5/course9",
        "btn_id": "btn_q41"
    },
    {
        "keyword": [
            "возврат",
            "поставщик"
        ],
        "question": "Как отразить возврат денег от поставщика",
        "answer": "Чтобы отразить возврат денег от поставщика создается документ поступления денег на счет/в кассу с операцией \"От поставщика (возврат)\". В ней указывается какой поставщик, когда и сколько вернул вам\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base5/course10",
        "btn_id": "btn_q42"
    },
    {
        "keyword": [
            "покупател",
            "оплата",
            "поступлени"
        ],
        "question": "Как отразить поступления от покупателей (Маркетплейса)",
        "answer": "Чтобы отразить поступления от маркетплейса на ваш расчетный счет, необходимо создать документ поступления на счет с операцией \"От покупателя\". В ней указывается какой покупатель, когда и сколько выплатил вам\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base5/course11",
        "btn_id": "btn_q43"
    },
    {
        "keyword": [
            "отчет о продажах",
            "отчеты о продажах",
            "отчет по продажам",
            "WB",
            "Wildberries",
            "вб",
            "вайлдберриз",
            "вайлдбериз",
            "отчеты по продажам",
            "продаж"
        ],
        "question": "Как загрузить отчеты о продажах WB",
        "answer": "Для загрузки отчетов о продажах на WB, необходимо перейти в раздел 1С \"Wildberries\" и открыть \"Загрузка документов\". Там необходимо выбрать период, за который вы собираетесь загрузить отчеты о продажах, далее нужно поставить галочку на \"Отчет о продажах (реализация и возвраты)\" и нажать на кнопку \"Загрузить документы\". Отчеты сядут автоматически по API. Важно, чтобы день начало периода был понедельником, а конца периода - воскресеньем, поскольку WB передает еженедельные отчеты о продажах.\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base6/course1",
        "btn_id": "btn_q44"
    },
    {
        "keyword": [
            "отчет о продажах",
            "отчеты о продажах",
            "отчет по продажам",
            "отчеты по продажам",
            "ozon",
            "озон",
            "продаж"
        ],
        "question": "Как загрузить отчеты о продажах Ozon",
        "answer": "Для загрузки отчетов о продажах на WB, необходимо перейти в раздел 1С \"Ozon\" и открыть \"Загрузка документов\". Там необходимо выбрать период, за который вы собираетесь загрузить отчеты о продажах, далее нужно поставить галочку на \"Отчет о продажах (реализация и возвраты)\" и нажать на кнопку \"Загрузить документы\". Отчеты сядут автоматически по API.\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base6/course3",
        "btn_id": "btn_q45"
    },
    {
        "keyword": [
            "отчет о продажах",
            "отчеты о продажах",
            "отчет по продажам",
            "отчеты по продажам",
            "kazanexpress",
            "казаньэкспресс",
            "казанэкспресс",
            "казанэкспресс",
            "казан экспресс",
            "казань экспресс",
            "продаж"
        ],
        "question": "Как загрузить отчеты о продажах KazanExpress",
        "answer": "Для того, чтобы загрузить отчет о продажах на KazanExpress, необходимо предварительно выгрузить отчет о продажах с сайта в формате Excel. Далее нужно перейти в 1С, и открыть раздел \"KazanExpress\" - \"Загрузка документов\". В открывшемся окне выбираем период, который нас интересует, личный кабинет и нажимаем на \"Загрзить документы\". После этого выбираем ранее скаченный файл в формате Excel.\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base6/course5",
        "btn_id": "btn_q46"
    },
    {
        "keyword": [
            "отчет о продажах",
            "отчеты о продажах",
            "отчет по продажам",
            "отчеты по продажам",
            "отчеты по продажам",
            "Yandex.Market",
            "YandexMarket",
            "YM",
            "ЯндексМаркет",
            "ЯМ",
            "продаж"
        ],
        "question": "Как загрузить отчеты о продажах Yandex.Market",
        "answer": "Чтобы загрузить отчет о продажах с Yandex.Market, необходимо предварительно скачать отчет о реализации товаров в формате Excel с сайта Yandex.Market. Данный отчет находится в разделе \"Бухгалтерия\". Как только вы скачали данный отчет, возвращаемся в 1С и переходим в раздел \"Yandex.Market\" - \"Загрузка ежемесячного отчета\". У вас откроется окно, в котором необходимо выбрать период, за который вы загружаете отчет, Личный кабинет и нажать на кнопку \"Загрузить\", далее нажимаем \"Создать/обновить\". После этого обязательно нуно загрузить стоимость услуг, для этого возвращаемся на сайт Yandex.Market и формируем отчет стоимости услуг. В созданных отчетах о продажах нужно вручную занести данные по сумме услуг.\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base6/course6",
        "btn_id": "btn_q47"
    },
    {
        "keyword": [
            "фбс",
            "fbs"
        ],
        "question": "Как загрузить операции по FBS WB",
        "answer": "Чтобы загрузить операции по FBS WB вы можете воспользоваться функционалом, который позволяет загружать сборочные задания по API, для этого в настройках личного кабинета необходимо указать дату начала продаж на FBS, но она не должна быть раньше даты ввода начальных остатков. Далее необходимо сопоставить ваши склады в 1С с основным складом, после этого у вас будет возможность загрузить сборочные задания за определенный период.\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://drive.google.com/drive/folders/1rFuQQv82AKXvVah_WGZNmvOaxjfzx8bm",
        "btn_id": "btn_q48"
    },
    {
        "keyword": [
            "приемк",
            "поставк",
            "fbo",
            "фбо"
        ],
        "question": "Как отразить приемку WB FBO",
        "answer": "Вы можете загрузить приемку товаров на WB по API, для этого необходимо перейти в раздел 1С \"Wildberries\" - \"Загрузка документов\" и поставить галочку на \"Приемка (FBO)\". В открывшемся окне необходимо выбрать период и нажать на кнопку \"Загрузить документы\". Обращаем ваше внимание, что WB не передает корректную информацию, поэтому необходимо после каждой загрузки вручную перепроверять и сравнивать данные с личным кабинетом WB. Для этого необходимо перейти в раздел \"Закупки\" - \"Перемещение запасов\". Поэтому мы рекомендуем приемку товара загружать вручную.\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base6/course2",
        "btn_id": "btn_q49"
    },
    {
        "keyword": [
            "приемк",
            "поставк",
            "fbo",
            "фбо"
        ],
        "question": "Как отразить приемку Ozon FBO",
        "answer": "Вы можете загрузить приемку товаров на Ozon по API, для этого необходимо перейти в раздел 1С \"Ozon\" - \"Загрузка документов\" и поставить галочку на \"Приемка (перемещение запасов)\". В открывшемся окне необходимо выбрать период и нажать на кнопку \"Загрузить документы\". Обращаем ваше внимание, что синхронизация приемки возможна только по товарам, документы (УПД) по которым, были отправлены до поставки.\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base6/course4",
        "btn_id": "btn_q50"
    },
    {
        "keyword": [
            "самовыкуп",
            "выкуп"
        ],
        "question": "Что такое самовыкуп",
        "answer": "Самовыкупы - нелогичная с точки зрения бухгалтерского учета операция, которая подразумевает то, что селлер покупает товар сам у себя. Эти продажи не являются органическими, поэтому для управленческого учета, нужно их очищать из выручки. Документ самовыкупа заполняется через раздел \"SoykaSoft\" - \"Самовыкуп товара\"",
        "btn_id": "btn_q51"
    },
    {
        "keyword": [
            "самовыкуп",
            "выкуп"
        ],
        "question": "Как заполнить документ выкупа",
        "answer": "Чтобы заполнить документ самовыкупа, необходимо перейти в раздел \"SoykaSoft\" - \"Самовыкуп товара\", далее создать документ. В документе нужно занести информацию о том, с какого личного кабинета происходит выкуп, далее нужно указать поставщика (выкупщика), который предоставил услугу выкупа товара. Если вы совершили выкуп своими силами, соотвественно, вы можете указать поставщика \"Выкуп своими силами\".\nДалее необходимо указать дату, когда товар был оприходован на склад, либо списан со склада. Обратите внимание, что эта месяц оприходования выкупленого товара на склад, либо его списания, не должен отличаться от месяца забора товара с ПВЗ.\nДалее нам необходимо выбрать параметр, что с этим товаром происходит: он может быть либо оприходован обратно на ваш склад, либо списан на расходы\nВ поле \"Стоимость услуги самовыкупа\" заносится та сумма, которую вы выплачиваете поставщику, если вы делали выкуп не своими силами\nВ табличной части документа необходимо занести номенклатуры, которые вы выкупили и указать дату покупки товара в колонке \"Дата самовыкупа\".\nВсе остальные колонки будут заполнены автоматически, исходя из данных отчетов о продажах\n<b>Если отчет о продажах на дату выкупа отсутствует, то документ не проведется</b>\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base7/course1",
        "btn_id": "btn_q52"
    },
    {
        "keyword": [
            "самовыкуп",
            "выкуп"
        ],
        "question": "Как отразить оплату за самовыкуп",
        "answer": "Чтобы отразить оплату за самовыкуп товара, необходимо перейти в раздел \"Деньги\" и создать документ расход со счета/из кассы с операцией \"Поставщику\". В данном документе вы указываете фактическую сумму, которую заплатили выкупщику с учетом услуг выкупа. Если вы делали выкуп своими силами, то указываете поставщика \"Выкуп своими силами\", указав сумму только за товары.\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base7/course2",
        "btn_id": "btn_q53"
    },
    {
        "keyword": [
            "самовыкуп",
            "выкуп"
        ],
        "question": "Как самовыкупы влияют на отчеты",
        "answer": "Самовыкупы помогают увидеть только органические продажи, то есть в отчетах \"Структура доходов и расходов\", \"Маржинальность продаж\" и \"Прибыли и убытки\" у вас будет очищеные от самовыкупов выручка и себестоимость, при этом все расходы, включая комиссию и логистику, попадут в финансовый результат.\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base7/course3",
        "btn_id": "btn_q54"
    },
    {
        "keyword": [
            "закрытие месяца",
            "закрыт",
            "закрыть месяц"
        ],
        "question": "Как закрыть месяц",
        "answer": "Чтобы закрыть месяц необходимо воспользоваться чек-листом по закрытию месяца: https://docs.google.com/spreadsheets/d/1KmHVc7kHygwSL0bAXIvZB52OLVrM0v63/edit#gid=1231857609\n\nИнструкцию по каждому действию в закрытии месяца можно найти по ссылке: https://soykasoft.ru/base8/course1\nВидеоинструкция: https://drive.google.com/drive/folders/1KJfFqH-JUo03Co26ORY83qSB_K1PguGC",
        "btn_id": "btn_q55"
    },
    {
        "keyword": [
            "закрытие месяца",
            "закрыт",
            "закрыть месяц"
        ],
        "question": "Когда нужно закрывать месяц",
        "answer": "Месяц можно закрыть только после того, как вы загрузите все отчеты о продажах, которые попадают в месяц, который вы собираетесь закрыть. Если вы продаете на WB и последний день месяца перепадает на середину недели, то нужно дождаться окончания этой недели и выгрузить отчет о продажах, который включает последний день месяца.\n\nИнструкцию по закрытию месяца можно найти по ссылке: https://soykasoft.ru/base8/course1\nВидеоинструкция: https://drive.google.com/drive/folders/1KJfFqH-JUo03Co26ORY83qSB_K1PguGC",
        "btn_id": "btn_q56"
    },
    {
        "keyword": [
            "баланс"
        ],
        "question": "Как выравнить баланс в первом месяце",
        "answer": "Чтобы выравнить баланс, необходимо перейти в ввод начальных и открыть \"Прочие разделы\". Там необходимо добавить строку с указанием счета \"Нераспределенная прибыль (непокрытый убыток)\", в колонке \"Дт/Кт\" необходимо указать \"Кредит\", в колонке \"Сумма\" необходимо отразть разницу валюты баланса по Активу и Пассиву из отчета \"Баланс\"\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base8/course24",
        "btn_id": "btn_q57"
    },
    {
        "keyword": [
            "банк"
        ],
        "question": "Как подключить интеграцию с банком",
        "answer": "Чтобы подключить интеграцию с банком, необходимо подключить 1С:Директ банк, его можно подключить через администрирование, но у каждого банка свои особенности по подключению к 1С, их вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/bankinteg",
        "btn_id": "btn_q58"
    },
    {
        "keyword": [
            "тариф",
            "оплат"
        ],
        "question": "Какие есть тарифы",
        "answer": "Есть 3 тарифа:\nLite - стоимость тарифа 5 990 руб./месяц, в рамках данного тарифа вам предоставляется 1 пользователь с полным доступом и возможность занести 2 личных кабинета\nBusiness -  стоимость тарифа 9 990 руб./месяц, в рамках данного тарифа вам предоставляется 3 пользователя и возможность занести 4 личных кабинета\nBusiness -  стоимость тарифа 19 990 руб./месяц, в рамках данного тарифа вам предоставляется 5 пользователей и возможность занести 10 личных кабинетов\n\nТакже есть возможность записаться на академию управленческого учета, ее стоимость составляет 6 990 руб. Академия длится 2 недели, за это время вас обучает финансовый аналитик и помогает вам выстроить учет\n\nТакже, вы можете приобрести индивидуальное внедрение под ключ, чтобы оцифровать ваш бизнес, оно длится месяц, за это время ваш учет будет полностью выстроен. Стоимость индивидуального внедрения составляет от 25 000 руб.\n\nБолее подробную информацию по ним вы можете найти по ссылке: https://soykasoft.ru/#tarifs",
        "btn_id": "btn_q59"
    },
    {
        "keyword": [
            "тариф",
            "оплат",
            "скидк"
        ],
        "question": "Как получить скидку на тариф",
        "answer": "Вы можете получить скидку, если приобретете тариф сроком свыше одного месяца, в зависимости от срока на который вы покупаете тариф, а именно:\n- На 3 месяца, вы получите скидку 10%\nНа 6 месяцев, вы получите скидку 20%\nНа 12 месяцев, вы получите скидку 30%",
        "btn_id": "btn_q60"
    },
    {
        "keyword": [
            "тариф",
            "оплат",
            "скидк"
        ],
        "question": "Как получить скидку на тариф",
        "answer": "Вы можете получить скидку, если приобретете тариф сроком свыше одного месяца, в зависимости от срока на который вы покупаете тариф, а именно:\n- На 3 месяца, вы получите скидку 10%\nНа 6 месяцев, вы получите скидку 20%\nНа 12 месяцев, вы получите скидку 30%",
        "btn_id": "btn_q61"
    },
    {
        "keyword": [
            "академи",
            "обучение"
        ],
        "question": "Сколько стоит академия управленческого учета",
        "answer": "Академия управленческого учета стоит 6 990 руб. Академия длится 2 недели, за это время вас обучает финансовый аналитик и помогает вам выстроить учет\n\nТакже, вы можете приобрести индивидуальное внедрение под ключ, чтобы оцифровать ваш бизнес, оно длится месяц, за это время ваш учет будет полностью выстроен. Стоимость индивидуального внедрения составляет от 25 000 руб.\n\nБолее подробную информацию по ним вы можете найти по ссылке: https://soykasoft.ru/academy",
        "btn_id": "btn_q62"
    },
    {
        "keyword": [
            "внедрение"
        ],
        "question": "Что такое индивидуальное внедрение",
        "answer": "Индивидуальное внедрение под ключ - оцифровка вашего бизнеса с финансовым аналитиком компании SoykaSoft, которая подразумевает выстраивание управленческого учета в течение месяца и обучение собственника бизнеса и бухгалтера вести управленческий учет в 1С. Стоимость индивидуального внедрения составляет от 25 000 руб.\n\nБолее подробную информацию по ним вы можете найти по ссылке: https://soykasoft.ru/#individual",
        "btn_id": "btn_q63"
    },
    {
        "keyword": [
            "внедрение"
        ],
        "question": "Сколько стоит индивидуальное внедрение",
        "answer": "Стоимость индивидуального внедрения составляет от 25 000 руб.\n\nБолее подробную информацию по ним вы можете найти по ссылке: https://soykasoft.ru/#individual",
        "btn_id": "btn_q64"
    }
]